印度換新鈔 起碼要到出年8月先印完

換鈔只需50天 印央行不可能的任務

2016-12-15 16:16中央社 新德里15日專電

印度總理莫迪曾聲稱，廢鈔政策的痛苦只要50天就會結束，但相距還有15天，估算印度印製新鈔速度，要完成舊鈔換新鈔工作，需等到明年8月。

印度「經濟時報」（Economic Times）今天根據印度儲備銀行（RBI，印度央行）2016年度報告揭露的印鈔能力，計算整個新舊貨幣替換時程， 顯示莫迪宣稱的50天，是不可能達成的任務。

根據印度央行2016年年度報告提到，央行所擁有的印鈔機每年可印製267億盧比（新台幣近133.5億元）鈔票，相當於每天可印製7400萬盧比（新台幣近3700萬元）紙鈔。

報導指出，如果印刷機每天兩班印製鈔票，提高到每天三班，每天印製的鈔票可提高到1.11億盧比（新台幣近5500萬元）。

不過，印度央行擁有的印鈔機中，只有少於1半可以印製擁有防偽標示的大面額（500盧比以上）紙鈔；這意味著印度央行擁有的4台紙鈔機即使24小時都只印製500盧比紙鈔，最多每天也只能印製5560萬盧比（新台幣近2780萬元）的500盧比面額紙鈔。

但莫迪政府廢除的紙鈔佔市面流通貨幣的86%，總數約有14兆盧比（新台幣近7兆元），要全部以印製新鈔替換被廢除的舊鈔，必須等到2017年8月。

因此，莫迪宣稱50天就結束現金短缺痛苦，是不可能的任務。

link:

不自量力
呢次衰左會唔會打回原形

條友真係癡撚線

咖哩佬做野有邊次可以順利完成